「讀書只可以入三大，入City同IVE有咩分別？」

不少父母會安排子女就讀IB學制，以便子女將來到海外升學，或循非聯招升讀八大。但註冊心理學家蔡穎妍提醒，父母應平衡期望及子女壓力才作決定。

蔡透露，接連有數名由DSE轉制IB的學生，感難以適應求助，其中一名生於醫學世家的女生，在父母安排下轉讀IB學制，她卻未能適應，壓力大增，愈接近新學年，頭痛及失眠情況愈嚴重，最終須接受心理輔導。

「讀書只可以入三大，入City同IVE有咩分別？」
蔡穎妍指，該名17歲女生會於新學年應考IB，惟她從文憑試學制轉到IB學制後，一直感到難以適應，面對身邊的親友抱着「非三大不可入」的想法（三大：港大、中大及科大），令她壓力更大，蔡穎妍形容，女生牢牢記着親友所言的「讀書只可以入三大，入City（城市大學）同IVE（職訓局專業教育學院）有咩分別？」故整個暑假都在補習，希望成績有所進步，「日日都要補習係好普通，就好似食飯咁，日日都要食，係睇食得多定少！」

日讀夜讀，若是為了自己的目標奮鬥，還算無悔，惟該女生實際心儀獸醫課程，只是出生於醫學世家，父母認為獸醫需要長期站立、收入不夠可觀，建議女兒讀醫或藥物研製，令女生一直為大學選科而苦惱，「佢一直擔心自己揀錯科，覺得揀錯就一世，但事實上可以轉科，甚至轉校。」

本港八大中，只有城大開辦獸醫課程，並於2019/20學年起成為教資會資助課程。

蔡穎妍稱，與女生傾談下發現，對方不但有愛心，且熱愛小動物及小朋友，平衡其父母的感受及女生的性格及興趣，初步建議她修讀收分略低於醫科的藥物研製，一來壓力較輕，二來亦可研製不同藥物予小動物或兒童；女孩升讀後若認為不合適，女孩始漸漸釋懷。

蔡穎妍提醒，即使父母出發點為子女着想，仍要換位思考，平衡自己的期望、子女的能力及壓力，否則只會令子女壓力過大，甚至「鑽牛角尖」。

痴線
讀IB啲學生有更好選擇，做咩要入三大

全世界我諗真係得香港會咁荒謬

中大engine 又有得射

學歷至上撚準備入場恥笑IVE同非三大

I大仔終於可以同4大仔平起平坐

但香港得city有獸醫

不嬲I大好過shitty

所以洗鬼讀書咩
一早讀ive打工啦

屌柒city既風氣

依d家長係要逼撚到自己仔女頂唔住壓力跳樓自殺先會後悔。

其實佢無錯
利申hku

老實講 科大咁撚易入 咪玩啦...

IB無4字頭就三大算啦

讀左又點，馬會我諗都唔會請city
自己開舖？你啲對手全部歐美澳大學畢業，有啲直情係鬼佬獸醫，啲寵物咁矜貴你估主人會唔會慳果少少俾個City醫

有得讀唔代表有出路

錯喇 佢地唔會後悔 只會屌柒你啲後生唔挨得

一定要有好好出路先可以讀大學
而家係嗰女仔話想讀獸醫
除非出國讀架姐 如果唔係就得city呢個選擇

poly仔agger

我地世界第一喎

打機方面

入u有淫camp玩 你幾時睇過i大有淫camp新聞

都係講真話啫，佢哋都係為個細路好
揀錯學校真係一世。

佢個親戚串過馬撚

香港獨特現象

窮閪考DSE比考評局玩柒，年年改制，仲要考戇柒鳩既中文通識

另一邊廂，啲名校生考海外試直接skip dse，勁既讀劍橋牛津IVY league畢業返嚟騎鳩住你班三大仔，次一等既走後門入三大

窮閪放棄追趕，認真讀書，突然發現身邊有一大堆人當你係自修室死挫爛挫，返到屋企同老母嘈左成粒鐘佢先熄電視比你溫書果陣，呢班柒頭皮就係床度煲劇，求撚其考個十零分，再比錢入asso廢鬥廢上返嚟，仲笑柒你咁認真溫書咪又係讀同一科

係香港冇學識唔緊要，冇道德更加冇問題，但一定唔可以窮

之前姚錦成話係香港做運動員係有出路，就比人話做運動員冇將來冇出路，而家有個女仔想讀本地大學做獸醫又話出路唔好！
到底係香港要做d咩至叫有出路？？

咁佢個親戚都講得無錯既